
\begingroup
\renewcommand{\section}[2]{\anonsection{Список использованных источников}}
\begin{thebibliography}{00}

\bibitem{meth-course}
    Объектно-ориентированное программирование: Методические указания к  курсовому
    проектированию  по  дисциплине  «Объектно-ориентированное программирование» /
    Сост. Г. В. Разумовский, А. Ф. Казак, С. А. Романенко, Д. В. Тихонов. СПб.:
    Изд-во СПбГЭТУ «ЛЭТИ», 2006, 32 с
\bibitem{meth-pract}
    Объектно-ориентированное  программирование  на  языке Java:  Методиче-ские
    указания к лабораторным работам /Сост.: С. А.Беляев, М. Г. Павловский, Г.
    В. Разумовский;Под общ. ред. Г. В. Разумовского. СПб.: Изд-во СПбГЭТУ
    «ЛЭТИ», 2013. 63с.
\bibitem{gost-tech-task}
    ГОСТ 24.701-86. Единая система стандартов автоматизированных систем управления.
    Надежность автоматизированных систем управления. Основные положения. М.:
    Издательство стандартов, 1987. — 17 с.
\bibitem{site-teck-task-sample}
    Пример технического задания по ГОСТ 19.201-78 [Электронный ресурс]. URL:
    https://pro-prof.com/forums/topic/пример-технического-задания-по-гост-19-201-78/
\bibitem{site-oracle}
    Официальная документация к Java Platform [Электронный ресурс] // Oracle.
    Java Documentation. URL: https://docs.oracle.com/javase/8/javase-clienttechnologies.
\bibitem{site-maven}
    Официальная документация к Maven [Электронный ресурс] // Apache Maven Project.
    URL: https://maven.apache.org/guides/index.html
\bibitem{site-hibernate}
    Ваше первое приложение на Hibernate [Электронный ресурс]. URL:
    https://javarush.ru/groups/posts/hibernate-java
\bibitem{tdd-cpp}
    Jeff Langr. Modern C++ Programming with Test-Driven Development: Code
    Better, Sleep Better. - New York: Pragmatic Bookshelf, 2013. - 368 p.

\end{thebibliography}
\endgroup

\clearpage

